[上車機會] 大專性價比最高既科目!

上個PO咁多正評
繼續出

今次想講既就係性價比高既科目
特登係JUPAS過左先出,廢事擾敵啦
眼利既連登仔應該會見到今次係講大專, 而唔係大學
事關有D撚屌好鐘意捉你唔係讀"U"黎講
所以我都係執返正

點都好, 我都唔係咁重視個學士是否大學頒授
總之搵到錢就係好degree

------------

第5名: Bed (Ied)
SOR 都係鐘意叫返教院 好聽D
雖然成日話文科乞食 但以呢個分數有八大讀係抵屌
出黎教書/一般文職考政府工都唔成問題
推薦揀PE, 體育阿SIR最得閒, 到時搭單教多科都唔大work load
同埋定期有運動做下 放下dopamine 個人會開心D
冇咁易自殺死
加上777上任放水去教育界, 你地識做啦

要求: DSE ~20-22分
起薪: $20-30K (4年後畢業)
優點: 人工高, 假多
缺點: 教畜, 壓力大

第4名: CIVIL (THEi)
土木工程係全世界黎講都係頂尖學科
宜家讀THEI都可以CHARTERED
加上VTC人脈夠 搵工唔成問題
好多人擔心十大基建玩完會爆
經濟大環境真係好難講
但19分都有當年AL 2A既civil讀 仲可以要求D咩?

要求: DSE ~19分
起薪: $20K (4年後畢業)
優點: 人工ok, 專業人士, 移民加分
缺點: 有需要到戶外工作

第3名: GEN NURS (OU>TWC/CIHE)
護理行業絕對佔一席位
食正人口老化條水
香港廢老只會愈多愈多
加上佢地長命, 你想佢地突然大量暴斃機率係接近零
HA, 老人院都請RN
加上在學有得視姦學護淫腳+移民加分
穩奪第二

要求: DSE ~20分 + 面試
起薪: $35K (4年後畢業)
優點: 人工高, 專業人士, 移民加分
缺點: 工作環境差, 需輪班工作

第2名: 東華醫療科 (RT, MLS, OT)
輔助醫療 同NURS近似
人工低D但唔使返SHIFT
老牌NGO東華三院出力支持
舊登連登愈反愈勁
屌下屌下三科都拎哂牌 下年三科都會入sssdp
可惜已通天 太多人知推高左收生分數
性價比低左
唯一唔好既係要俾理大仔串
俾人串唔係問題 人地講咩又有乜所謂

要求: DSE ~23分 + 面試
起薪: $30K (4年後畢業)
優點: 人工高, 專業人士, 移民加分
缺點: 俾埋大仔睇唔起話你走後門

第1名: COMPUTER SCIENCE!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
冇錯...就係IT狗...係咪估唔到呢
你可以唔信 事實係讀電腦的確可以撈得唔錯
要穩定既, 老電年年都請好多人
想搞START UP既, 識寫基本CODE可以幫你慳唔少錢
返工邊扮工邊炒股炒IPHONE是常識吧

IT拎第一既原因係低分數, 高潛力
讀HD上DEGREE又得
就算好唔好彩失業你都可以接freelance
BTW平時係公司唔好得罪D IT佬
你返工上過咩網呢D基本野佢一定知

要求: DSE ~10-25分 (視乎院校名氣)
起薪: $15-30K (4年後畢業)
優點: 人工OK, 專業人士, 移民加分, 高潛力
缺點: 俾人笑係IT狗

打錯左
RN要讀5年

咪傻啦
冇乜幾可可以剩係教PE，唔洗教書都大把行政野你做，另外PE通常要負責埋帶隊比賽，星期六日你都冇埋，因為比賽通常就係喺星期六日，冇比賽，都要訓練
識揀一定唔揀PE

Thei除左civil外, Surveying都唔錯

survey都唔錯
有資格考牌

又推人入civil 爆煲喇

Survey year3 入未認住wor

It 都叫性價比高？it狗出到去咩都要識，起薪1萬五 ，但要識百尻幾樣野，仲要不停keep 住學新野，dup code既辛苦到仆街，天天玩腦力與眼力的鍛練，仲要年年都要面對freshgrad 既競爭

in東大we柒

Bed都要5個㗎阿哥......

EIE 出路多人工高

睇2-5都ok，但係第一... IT狗 負評上一頁

IT 狗俾人低估得好撚緊要

sor 資料有錯 多謝提醒
但5年都係值得讀既!
其他degree要教書都係要讀多1年pgde

樓豬好撚毒，放榜開post 點鳩人毒it ,一grad 女又冇屌過，工又搵唔到😂😂😂

樓主你識唔識行業嫁 鳩up一大堆

IT世界第一

civil degree都冇野撈 仲要thei